{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027101",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이성윤 초상"
    },
    "text": "李誠胤肖像 (이성윤 초상)\\n\nソウル特別市 鐘路区 孝子路 12, 国立故宮博物館(世宗路,国立故宮博物館)\\n\n2006年12月29日に宝物に指定され、イ·ソングが所有、国立故宮博物館が管理している。この像は、イ·ソンユン(1570~1620)が壬辰倭乱の時に光海君を守っていた際に授与されたと推定されている功臣像です。この像は、17世紀初めの一般的な公信像の形式をしており、縦178.4cm、横106.35cmのサイズです。イ·ソンユンは、団領を着て両手を合わせた姿勢で座っており、教義者に向かって半分右を向いています。床には美しい彩檀が敷かれており、両足は木製の儀踏の上に乗せられ、八字形に広げられています。全体的に非常に精巧に描かれており、金・銀を上手に使っています。線も鮮明であり、17世紀初期の公信像の中でも非常に優れた作品とされています。光海君の時代の功臣像はほとんど伝わっておらず、その希少性からさらに価値が高まっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "このイ·ソンユン肖像画はどこに展示されていますか？",
            "answer": "イ·ソンユン肖像画はソウル特別市鐘路区の国立故宮博物館で展示されています。"
        },
        {
            "question": "イ·ソンユン肖像画はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "イ·ソンユン肖像画は2006年12月29日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "イ·ソンユン肖像画は誰が所有していますか？",
            "answer": "イ·ソンユン肖像画はイ·ソングが所有しています。"
        },
        {
            "question": "イ·ソンユン肖像画はどのように管理されていますか？",
            "answer": "イ·ソンユン肖像画は国立故宮博物館が管理しています。"
        },
        {
            "question": "イ·ソンユン肖像画はどのような形式の像ですか？",
            "answer": "イ·ソンユン肖像画は17世紀初めの一般的な公信像の形式です。"
        },
        {
            "question": "イ·ソンユン肖像画のサイズはどのくらいですか？",
            "answer": "イ·ソンユン肖像画のサイズは縦178.4cm、横106.35cmです。"
        },
        {
            "question": "イ·ソンユン肖像画の特徴は何ですか？",
            "answer": "イ·ソンユン肖像画は非常に精巧に描かれており、金・銀を上手に使っています。線も鮮明であり、17世紀初期の公信像の中でも非常に優れた作品とされています。"
        },
        {
            "question": "イ·ソンユン肖像画はどのような姿勢で描かれていますか？",
            "answer": "イ·ソンユン肖像画は団領を着て両手を合わせた姿勢で座っており、教義者に向かって半分右を向いています。"
        },
        {
            "question": "イ·ソンユン肖像画はどの時代の功臣像とされていますか？",
            "answer": "イ·ソンユン肖像画は光海君の時代の功臣像とされています。"
        },
        {
            "question": "イ·ソンユン肖像画はなぜ希少な価値があると言われていますか？",
            "answer": "光海君の時代の功臣像はほとんど伝わっておらず、その希少性からイ·ソンユン肖像画の価値がさらに高まっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 309,
        "QA": 465
    }
}